\documentclass{beamer}

\mode<presentation>{%
	\usetheme{Warsaw}
}

\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{libertine}
\usepackage{beramono}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amsmath}

\title{Intuitive Theories of Mind: \\ A Rational Approach to False Belief \\ \vspace{1ex} {\large Un Pequeño Análisis}}

\author[Grupo 9]{%
	Martín Fixman \and
	Axel Straminsky
}

\date{Primer Cuatrimestre 2016}

\begin{document}

\begin{frame}[fragile]
\titlepage{}
\end{frame}

\section{Introducción}

\begin{frame}[fragile]{Introducción}
Los niños pequeños suelen tener razonamientos falsos a ciertos problemas que parecen desconcentantes o dificiles de predecir para los adultos.

Esta presentación toma datos del paper de \textbf{Noah Goodman}\cite{goodman00} para demostrar que ambos modelos de razonamiento, tanto el de niños pequeños como el de niños mayores, pueden definirse como modelos Bayesianos de creencias falsas.
\end{frame}

\section{El Experimento}

\subsection{Pregunta}

\begin{frame}[fragile]{El Problema}
\begin{block}{\ \vspace{1em}}
``Sally pone un juguete en una \textbf{canasta}, y luego va afuera a jugar. \\
Mientras ella juega, otra persona mueve el juguete a la \textbf{caja}. \\
Cuando Sally vuelve por su juguete, ¿dónde lo va a buscar?''
\end{block}

\vspace{1em}

\alt<2>{%
En este experimento, se le hace esta pregunta a niños de diferentes edades y se categorizan sus respuestas.

Como es esperado, los niños de hasta 3 ó 4 años de edad responden que Sally va a buscar el juguete en la canasta, mientras que los mayores dicen que lo busca en la caja.
}{}
\end{frame}

\subsection{Diferencias en comportamiento}

\begin{frame}[fragile]
Dadas las respuestas a la pregunta, se puede pensar que hay sismtemas de conceptos interrelacionados que generan predicciones y explicaciones en dominios particulares de experiencia\cite{murphy93}. Gracias a esto, podemos tomar dos perspectivas diferentes del mundo.

\vspace{2em}

\begin{columns}[T]
\begin{column}{.4\textwidth}
\alt<2->{%
	\textbf{\large Copy Theorist}

	Las creencias son siempre consistentes con el mundo.
}{}
\end{column}

\begin{column}{.5\textwidth}
\alt<3->{%
	\textbf{\large Perspective Theorist}

	Las creencias pueden ser cambiadas por perspectiva.

	Se pueden aceptar que se tienen creencias falsas.
}{}
\end{column}
\end{columns}

\end{frame}

\subsection{Racionalidad}

\begin{frame}[fragile]
Por investigaciones hechas anteriormente, se sabe que \textbf{el comportamiento humano es aproximadamente racional dentro de su contexto natural}\cite{anterson90}. Se puede sacar una de dos posibles conclusiones de este estudio:

\begin{itemize}
\item Una versión \textbf{fuerte}, donde los niños responden y aprenden a travez del desarrollo, y cada etapa de este se puede ver individualmente. Estos cambios son guiados por experiencia.
\item Una versión \textbf{débil}, donde solo el estado final de madurez es racional, y todos los estados anteriores se consideran irracionales.
\end{itemize}

\end{frame}

\subsection{Interpretación Bayesiana}

\begin{frame}[fragile]{Una Interpretación Bayesiana}
Los dos modelos de creencias falsas, el del \textit{Copy Theorist} y el del \textit{Perspective Theorist} se pueden ver como modelos representables en una \textbf{Red Bayesiana}.

\vspace{1em}
Se usan tres variables observables.
\begin{description}
	\item[\texttt{\textbf{W}}] La posición final del juguete (World).
	\item[\texttt{\textbf{V}}] El acceso visual de Sally a la posición final.
	\item[\texttt{\textbf{A}}] La acción de Sally al reentrar al cuarto.
\end{description}

Y cuatro no observables
\begin{description}
	\item[\texttt{\textbf{B}}] La ``creencia'' de Sally de donde está el juguete.
	\item[\texttt{\textbf{D}}] El deseo de Sally de tener el juguete.
	\item[\(\boldsymbol{\varepsilon}\)] Probabilidad a priori de \texttt{\textbf{D}}.
	\item[\(\boldsymbol{\gamma}\)] Probabilidad a priori de \texttt{\textbf{B}}.
\end{description}
\end{frame}

\end{document}
